英國最高專員公署 突然舉傘

英國最高專員公署 嘅facebook，突然貼出一張相，喺南巴斯嘅一個舉傘裝置設計，更要引用陳百強脈搏奔流呢首歌。如果無任何政治解讀，大家或者以為係純粹嘅一個旅遊推廣post。如果係旅遊推廣post， 英國最高專員公署 仲唔勁寫UK is Great之類嘅嘢咩。

英國最高專員公署 意有所指

彭定康獲委任為香港總督前，佢不單係保守黨主席，仲要係Bath嘅MP嚟，佢係因為Sainsbury’s百貨公司老闆指明要玩殘彭定康，至係當年保守黨於彭定康指揮下贏開巷嘅情況下，竟然彭定康自己保唔住議席。而大家都知，喺2014年海富催淚彈大戰後，雨傘喺香港有乜意思，所以至叫做遮打革命，或者雨傘革命。再加上歌詞，成件事你話無政治含意，英國佬出post一向好小心，特別FCO (Foreign & Commonwealth Office) 有咁多親華派，但依家好明顯，英國係另有算盤，我諗遲啲嘅post，就更清楚。英國唔同德國，德國柏林抽香港水已經係國策，但一向以嚟，英國都好小心處理對香港政府嘅評論。

當然，英國呢個post嘅背景，其實唔難理解，大家都知道，BREXIT without freedom of movement將會係大災難，但英格蘭班鄉下佬攞到公投結果也文也武，文翠珊依家投其所好，都只會令佢提早玩完，特別對歐洲國家嚟講，freedom of movement係寸步不讓，呢個問題幾乎係無得傾，話雖英國佬自己無認真用晒2004/38/EC賦予嘅immigration control權力，至係BREXIT嘅罪魁禍首嚟。既然依家好難搵到嘢可以㩒停BREXIT呢個瘋狂行為，咁依家唯有可能出高調重新干預香港，如果有香港爭奪戰，就有機會將BREXIT㩒停。由伊莉沙白二世號航空母艦，到依家呢個post，都睇到好一致嘅國策，如果八月至十月，BREXIT仍然係傾出膠嘅話，加上特朗普打算要習近平找數，我個人相信，香港爭奪戰只不過係遲早問題，屆時英國要出手嘅話，一定要做好Heart and Mind嘅準備。呢個係十分典型英式玩法。

大家可以繼續留意事態發展。

UK in Hong Kong

就咁睇標題都知邊個係作者

我住果頭都有樓上呢d雨傘

FF得太多

雖然知道都係FF，
希望短期內可以見到大英祖國會為香港做返d野，發吓聲都好丫

航空母艦個名個來「二世」呀

表示密切關注

未睇都估到九成係世柒篇FF文

本土派又發夢假手於人

歸英派本土派分清楚ok

世柒真係
連祖國艦名都搞錯

依啲人擺明有心㗎啦
五毛/蠢人常用手法
混淆各方立場
之後再話人係前言不對後語

算撚數啦黃世澤

佢up乜

宜家先知陳百強有呢首歌 脈搏奔流
sweet到

STAY AWHILE

黃世澤真係ob9仔

？

又有五毛狗散播失敗主義

個個都要學共產黨領導人咁，要有革命家樂觀主義？